侵：9月1日起向價值3000億美元中國貨品徵收10%關稅

美國總統特朗普8月1日於Twitter留言，稱華府會在9月1日起向價值3000億美元中國貨品徵收10%關稅。

特朗普於Twitter表示，貿易談判代表回國後指與中國在將來簽訂協議問題上有建設性對話，但他認為中國早應在3個月前與美國簽訂貿易協議，不過北京方面在簽約前卻決定重新談判。

他又指，中國同意購買大量美國農產品，但沒有實現；再加上中國國家主席習近平曾說會阻止類鴉片止痛劑芬太尼（Fentanyl）出口到美國，不過至今仍沒做到，導致很多美國人喪生。

特朗普稱，目前貿易談判仍在進行，因此在這段期間，美國在9月1日起會向中國價值3000億美元的貨品徵收10%關稅，這不包括本身已經面對25%關稅的2500億產品。他希望與中國就全面的貿易協議有正面對話，並覺得兩國會有光明的未來。

撚狗

但係佢都講明香港嘅事自己處理返證明佢哋唔會插手所以唔會再相信鬼佬自己的事自己做

Trump to Impose 10% Tariff on $300 Billion of Chinese Goods
By VOA News
August 1, 2019 03:00 PM

話左架啦

黎智英助手: 「特朗普」與「香港示威」可能係俾華爾街日報抹黑

後果自負！後果自負！

加多3000億關稅
香港對支那更加重要
識玩一定唔好畀佢停

8月5日朝早不如去中環金鐘逐間逐戶探望仲要番工既朋友

擺明啦
WSJ出名係支那fake news出口地
次撚次支那入西媒嘅fake news都係佢出

屌你老母收得嗰10%係咪睇小中國人？

官話

會間接做野，但唔會直接

罷工罷學罷市

推

支那連鴉片戰爭都想抄

支持黨全力反擊，出兵美國

香港對支那非常重要

即係話港府/中方處理唔到，美國會出手

侵主力搞鳩中國已經夠啦

罷工罷市罷課

下一步該怎樣走？

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你國家仲有冇糧出啊？